<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Developer Notes</title>
    <link>https://androiddevcoding.github.io/</link>
    <description>Recent content on Developer Notes</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 20:05:22 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://androiddevcoding.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Автоматизация публикации приложения в Google Play и RuStore: простой рабочий подход</title>
      <link>https://androiddevcoding.github.io/posts/automation-publishing-android-googleplay-rustore/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:05:22 +0300</pubDate>
      <guid>https://androiddevcoding.github.io/posts/automation-publishing-android-googleplay-rustore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Описание&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://androiddevcoding.github.io/posts/automation-publishing-android-googleplay-rustore/1.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;вступление&#34;&gt;&lt;strong&gt;Вступление&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Всем привет. Сегодня я бы хотел поговорить про полезные автоматизации в проекте.
Есть такие вещи, которые реально приносят профит на все сто процентов.
Их не так уж много, и самое интересное - распознать полезный кейс заранее почти невозможно. Обычно ты понимаешь его ценность только на практике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И как раз про одну такую штуку я хочу рассказать - про автоматическую публикацию приложения в магазине.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы сейчас не будем рассматривать какое-то сложное продакшен-решение, хотя можно привести примеры, как это делается в CI/CD.
Но, скорее всего, для нормального CI/CD там нужен немножко другой подход, хотя и тот, о котором я расскажу, в принципе тоже будет корректен.
Например, публикацию в Google Play, как мне кажется, лучше делать через fastlane, который у вас, скорее всего, уже где-то подключен. Его будет рациональнее использовать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Baseline Profile &#43; Remote Config - рабочее решение для разных окружений</title>
      <link>https://androiddevcoding.github.io/posts/baseline-note-post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:38:22 +0300</pubDate>
      <guid>https://androiddevcoding.github.io/posts/baseline-note-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Привет. Это небольшая заметка о том, с чем я столкнулся при работе с baseline profile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Коротко: baseline профили помогают повышать скорость выполнения кода примерно на 30% уже с первого запуска.
Но статья не про то, как их настраивать по документации, а про другую боль - что делать, если приложение активно использует Remote Config, а baseline гоняется на релизной сборке.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;контекст-задачи&#34;&gt;&lt;strong&gt;Контекст задачи.&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Допустим, у нас есть проект, где уже настроен baseline, и внутри приложения есть Remote Config, который позволяет гибко менять поведение фич.
Baseline profile у нас гоняется на релизной версии, а значит Remote Config там тоже будет релизный, с боевым окружением.
Remote Config - может быть любой от своей реализации до Firebase Remote Config. У вас многомодульная архитектура.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Первый пост</title>
      <link>https://androiddevcoding.github.io/posts/pervyi-post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://androiddevcoding.github.io/posts/pervyi-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Тут будет текст моего первого поста&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
